{"publishedDate": "2025-07-04T12:15Z", "lastModifiedDate": "2025-08-14T14:08Z", "cve": {"data_type": "CVE", "data_format": "MITRE", "data_version": "1.0", "CVE_data_meta": {"ID": "CVE-2025-47479", "ASSIGNER": "audit@patchstack.com"}, "description": {"description_data": [{"lang": "en", "value": "Weak Authentication vulnerability in AresIT WP Compress allows Authentication Abuse. This issue affects WP Compress: from n/a through 6.30.30."}, {"lang": "es", "value": "Una vulnerabilidad de autenticaci\u00f3n d\u00e9bil en AresIT WP Compress permite el abuso de autenticaci\u00f3n. Este problema afecta a WP Compress desde n/d hasta la versi\u00f3n 6.30.30."}]}, "references": {"reference_data": [{"url": "https://patchstack.com/database/wordpress/plugin/wp-compress-image-optimizer/vulnerability/wordpress-wp-compress-6-30-30-broken-authentication-vulnerability?_s_id=cve", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Third Party Advisory"]}]}, "problemtype": {"problemtype_data": [{"description": [{"lang": "en", "value": "CWE-1390"}]}]}}, "impact": {"baseMetricV3": {"exploitabilityScore": 3.9, "impactScore": 5.9, "cvssV3": {"version": "3.1", "vectorString": "CVSS:3.1/AV:N/AC:L/PR:N/UI:N/S:U/C:H/I:H/A:H", "baseScore": 9.8, "baseSeverity": "CRITICAL", "attackVector": "NETWORK", "attackComplexity": "LOW", "privilegesRequired": "NONE", "userInteraction": "NONE", "scope": "UNCHANGED", "confidentialityImpact": "HIGH", "integrityImpact": "HIGH", "availabilityImpact": "HIGH"}}}, "configurations": {"CVE_data_version": "4.0", "nodes": [{"operator": "OR", "negate": false, "children": [], "cpe_match": [{"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:a:wpcompress:wp_compress:*:*:*:*:*:wordpress:*:*", "matchCriteriaId": "BF486DB3-F1C9-44DF-9714-02B67E579BFD", "cpe_name": [], "versionEndExcluding": "6.30.31"}]}]}}