{"publishedDate": "2025-03-08T10:15Z", "lastModifiedDate": "2025-03-13T13:01Z", "cve": {"data_type": "CVE", "data_format": "MITRE", "data_version": "1.0", "CVE_data_meta": {"ID": "CVE-2025-1322", "ASSIGNER": "security@wordfence.com"}, "description": {"description_data": [{"lang": "en", "value": "The WP-Recall \u2013 Registration, Profile, Commerce & More plugin for WordPress is vulnerable to Information Exposure in all versions up to, and including, 16.26.10 via the 'feed' shortcode due to insufficient restrictions on which posts can be included. This makes it possible for unauthenticated attackers to view data from password protected, private, or draft posts that they should not have access to."}, {"lang": "es", "value": "El complemento WP-Recall \u2013 Registration, Profile, Commerce &amp; More para WordPress es vulnerable a la exposici\u00f3n de informaci\u00f3n en todas las versiones hasta la 16.26.10 incluida a trav\u00e9s del c\u00f3digo abreviado \"feed\" debido a restricciones insuficientes sobre qu\u00e9 publicaciones se pueden incluir. Esto permite que atacantes no autenticados vean datos de publicaciones protegidas con contrase\u00f1a, privadas o en borrador a las que no deber\u00edan tener acceso."}]}, "references": {"reference_data": [{"url": "https://plugins.trac.wordpress.org/changeset/3250094/wp-recall/trunk/add-on/rcl-chat/core.php", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://www.wordfence.com/threat-intel/vulnerabilities/id/c667be65-e6d3-40e1-aeec-384d309fde3d?source=cve", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Third Party Advisory"]}]}, "problemtype": {"problemtype_data": [{"description": [{"lang": "en", "value": "CWE-200"}, {"lang": "en", "value": "CWE-22"}, {"lang": "en", "value": "NVD-CWE-noinfo"}]}]}}, "impact": {"baseMetricV3": {"exploitabilityScore": 2.8, "impactScore": 1.4, "cvssV3": {"version": "3.1", "vectorString": "CVSS:3.1/AV:N/AC:L/PR:L/UI:N/S:U/C:L/I:N/A:N", "baseScore": 4.3, "baseSeverity": "MEDIUM", "attackVector": "NETWORK", "attackComplexity": "LOW", "privilegesRequired": "LOW", "userInteraction": "NONE", "scope": "UNCHANGED", "confidentialityImpact": "LOW", "integrityImpact": "NONE", "availabilityImpact": "NONE"}}}, "configurations": {"CVE_data_version": "4.0", "nodes": [{"operator": "OR", "negate": false, "children": [], "cpe_match": [{"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:a:plechevandrey:wp-recall:*:*:*:*:*:wordpress:*:*", "matchCriteriaId": "E39CB4E3-D118-4652-8317-06A6DD1FD41D", "cpe_name": [], "versionEndExcluding": "16.26.12"}]}]}}