{"publishedDate": "2025-08-14T11:15Z", "lastModifiedDate": "2025-08-14T13:11Z", "cve": {"data_type": "CVE", "data_format": "MITRE", "data_version": "1.0", "CVE_data_meta": {"ID": "CVE-2025-39483", "ASSIGNER": "audit@patchstack.com"}, "description": {"description_data": [{"lang": "en", "value": "Improper Control of Generation of Code ('Code Injection') vulnerability in imithemes Eventer allows Code Injection. This issue affects Eventer: from n/a through 3.9.6."}, {"lang": "es", "value": "La vulnerabilidad de control inadecuado de la generaci\u00f3n de c\u00f3digo ('Inyecci\u00f3n de c\u00f3digo') en imithemes Eventer permite la inyecci\u00f3n de c\u00f3digo. Este problema afecta a Eventer desde n/d hasta la versi\u00f3n 3.9.6."}]}, "references": {"reference_data": [{"url": "https://patchstack.com/database/wordpress/plugin/eventer/vulnerability/wordpress-eventer-plugin-3-9-6-shortcode-injection-vulnerability?_s_id=cve", "name": "", "refsource": "", "tags": []}]}, "problemtype": {"problemtype_data": [{"description": [{"lang": "en", "value": "CWE-94"}]}]}}, "impact": {"baseMetricV3": {"exploitabilityScore": 3.9, "impactScore": 2.5, "cvssV3": {"version": "3.1", "vectorString": "CVSS:3.1/AV:N/AC:L/PR:N/UI:N/S:U/C:L/I:L/A:N", "baseScore": 6.5, "baseSeverity": "MEDIUM", "attackVector": "NETWORK", "attackComplexity": "LOW", "privilegesRequired": "NONE", "userInteraction": "NONE", "scope": "UNCHANGED", "confidentialityImpact": "LOW", "integrityImpact": "LOW", "availabilityImpact": "NONE"}}}, "configurations": {"CVE_data_version": "4.0", "nodes": []}}