{"publishedDate": "2025-02-26T06:37Z", "lastModifiedDate": "2025-10-01T20:15Z", "cve": {"data_type": "CVE", "data_format": "MITRE", "data_version": "1.0", "CVE_data_meta": {"ID": "CVE-2021-47631", "ASSIGNER": "416baaa9-dc9f-4396-8d5f-8c081fb06d67"}, "description": {"description_data": [{"lang": "en", "value": "In the Linux kernel, the following vulnerability has been resolved:\n\nARM: davinci: da850-evm: Avoid NULL pointer dereference\n\nWith newer versions of GCC, there is a panic in da850_evm_config_emac()\nwhen booting multi_v5_defconfig in QEMU under the palmetto-bmc machine:\n\nUnable to handle kernel NULL pointer dereference at virtual address 00000020\npgd = (ptrval)\n[00000020] *pgd=00000000\nInternal error: Oops: 5 [#1] PREEMPT ARM\nModules linked in:\nCPU: 0 PID: 1 Comm: swapper Not tainted 5.15.0 #1\nHardware name: Generic DT based system\nPC is at da850_evm_config_emac+0x1c/0x120\nLR is at do_one_initcall+0x50/0x1e0\n\nThe emac_pdata pointer in soc_info is NULL because davinci_soc_info only\ngets populated on davinci machines but da850_evm_config_emac() is called\non all machines via device_initcall().\n\nMove the rmii_en assignment below the machine check so that it is only\ndereferenced when running on a supported SoC."}, {"lang": "es", "value": "En el kernel de Linux, se ha resuelto la siguiente vulnerabilidad: ARM: davinci: da850-evm: Evitar la desreferencia de puntero NULL Con versiones m\u00e1s nuevas de GCC, hay un p\u00e1nico en da850_evm_config_emac() al iniciar multi_v5_defconfig en QEMU bajo la m\u00e1quina palmetto-bmc: No se puede manejar la desreferencia de puntero NULL del kernel en la direcci\u00f3n virtual 00000020 pgd = (ptrval) [00000020] *pgd=00000000 Error interno: Oops: 5 [#1] PREEMPT M\u00f3dulos ARM vinculados: CPU: 0 PID: 1 Comm: swapper No contaminado 5.15.0 #1 Nombre del hardware: Sistema gen\u00e9rico basado en DT La PC est\u00e1 en da850_evm_config_emac+0x1c/0x120 LR est\u00e1 en El puntero emac_pdata en soc_info es NULL porque davinci_soc_info solo se completa en m\u00e1quinas davinci, pero se llama a da850_evm_config_emac() en todas las m\u00e1quinas a trav\u00e9s de device_initcall(). Mueva la asignaci\u00f3n rmii_en debajo de la verificaci\u00f3n de la m\u00e1quina para que solo se desreferencia cuando se ejecuta en un SoC compatible."}]}, "references": {"reference_data": [{"url": "https://git.kernel.org/stable/c/0940795c6834fbe7705acc5c3d4b2f7a5f67527a", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/0a312ec66a03133d28570f07bc52749ccfef54da", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/83a1cde5c74bfb44b49cb2a940d044bb2380f4ea", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/89931d4762572aaee6edbe5673d41f8082de110f", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/a12b356d45cbb6e8a1b718d1436b3d6239a862f3", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/c06f476e5b74bcabb8c4a2fba55864a37e62843b", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/c5628533a3ece64235d04fe11ec44d2be99e423d", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}, {"url": "https://git.kernel.org/stable/c/c64e2ed5cc376e137e572babfd2edc38b2cfb61b", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Patch"]}]}, "problemtype": {"problemtype_data": [{"description": [{"lang": "en", "value": "CWE-476"}]}]}}, "impact": {"baseMetricV3": {"exploitabilityScore": 1.8, "impactScore": 3.6, "cvssV3": {"version": "3.1", "vectorString": "CVSS:3.1/AV:L/AC:L/PR:L/UI:N/S:U/C:N/I:N/A:H", "baseScore": 5.5, "baseSeverity": "MEDIUM", "attackVector": "LOCAL", "attackComplexity": "LOW", "privilegesRequired": "LOW", "userInteraction": "NONE", "scope": "UNCHANGED", "confidentialityImpact": "NONE", "integrityImpact": "NONE", "availabilityImpact": "HIGH"}}}, "configurations": {"CVE_data_version": "4.0", "nodes": [{"operator": "OR", "negate": false, "children": [], "cpe_match": [{"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "69F5BE41-4847-4042-A7A9-B9871DCBCCCA", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "2.6.33", "versionEndExcluding": "4.9.311"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "6D9B028C-6313-47F9-94B7-5F8122345E49", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "4.10", "versionEndExcluding": "4.14.276"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "712D9B45-4B53-4563-94B5-F758AFBBFB0D", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "4.15", "versionEndExcluding": "4.19.239"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "E0ADBA6D-47D8-4518-8D10-9B9196DE680B", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "4.20", "versionEndExcluding": "5.4.190"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "0460A5D2-3024-497A-B799-23E025B91972", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "5.5", "versionEndExcluding": "5.10.112"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "05ABCC3F-88A9-47F9-9D40-8665747B2E43", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "5.11", "versionEndExcluding": "5.15.35"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "E22C86CB-06CD-4D16-AB2A-F21EE8199262", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "5.16", "versionEndExcluding": "5.17.4"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:5.18:rc1:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "6AD94161-84BB-42E6-9882-4FC0C42E9FC1", "cpe_name": []}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:linux:linux_kernel:5.18:rc2:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "7AB06DDF-3C2B-416D-B448-E990D8FF67A9", "cpe_name": []}]}]}}