{"publishedDate": "2024-05-14T15:42Z", "lastModifiedDate": "2024-11-21T09:30Z", "cve": {"data_type": "CVE", "data_format": "MITRE", "data_version": "1.0", "CVE_data_meta": {"ID": "CVE-2024-3807", "ASSIGNER": "security@wordfence.com"}, "description": {"description_data": [{"lang": "en", "value": "The Porto theme for WordPress is vulnerable to Local File Inclusion in all versions up to, and including, 7.1.0 via 'porto_page_header_shortcode_type', 'slideshow_type' and 'post_layout' post meta. This makes it possible for authenticated attackers, with contributor-level and above permissions, to include and execute arbitrary files on the server, allowing the execution of any PHP code in those files. This can be used to bypass access controls, obtain sensitive data, or achieve code execution in cases where php file type can be uploaded and included. This was partially patched in version 7.1.0 and fully patched in version 7.1.1."}, {"lang": "es", "value": "El tema Porto para WordPress es vulnerable a la inclusi\u00f3n de archivos locales en todas las versiones hasta la 7.1.0 incluida a trav\u00e9s del metadato de publicaci\u00f3n 'porto_page_header_shortcode_type', 'slideshow_type' y 'post_layout'. Esto hace posible que atacantes autenticados, con permisos de nivel de colaborador y superiores, incluyan y ejecuten archivos arbitrarios en el servidor, permitiendo la ejecuci\u00f3n de cualquier c\u00f3digo PHP en esos archivos. Esto se puede utilizar para eludir los controles de acceso, obtener datos confidenciales o lograr la ejecuci\u00f3n de c\u00f3digo en los casos en que se pueda cargar e incluir el tipo de archivo php. Esto fue parcheado parcialmente en la versi\u00f3n 7.1.0 y completamente parcheado en la versi\u00f3n 7.1.1."}]}, "references": {"reference_data": [{"url": "https://themeforest.net/item/porto-responsive-wordpress-ecommerce-theme/9207399", "name": "", "refsource": "", "tags": []}, {"url": "https://www.wordfence.com/threat-intel/vulnerabilities/id/4bc3da9e-4b5f-4200-9df9-0ae953571377?source=cve", "name": "", "refsource": "", "tags": []}, {"url": "https://themeforest.net/item/porto-responsive-wordpress-ecommerce-theme/9207399", "name": "", "refsource": "", "tags": []}, {"url": "https://www.wordfence.com/threat-intel/vulnerabilities/id/4bc3da9e-4b5f-4200-9df9-0ae953571377?source=cve", "name": "", "refsource": "", "tags": []}]}, "problemtype": {"problemtype_data": [{"description": [{"lang": "en", "value": "NVD-CWE-noinfo"}]}]}}, "impact": {"baseMetricV3": {"exploitabilityScore": 2.8, "impactScore": 5.9, "cvssV3": {"version": "3.1", "vectorString": "CVSS:3.1/AV:N/AC:L/PR:L/UI:N/S:U/C:H/I:H/A:H", "baseScore": 8.8, "baseSeverity": "HIGH", "attackVector": "NETWORK", "attackComplexity": "LOW", "privilegesRequired": "LOW", "userInteraction": "NONE", "scope": "UNCHANGED", "confidentialityImpact": "HIGH", "integrityImpact": "HIGH", "availabilityImpact": "HIGH"}}}, "configurations": {"CVE_data_version": "4.0", "nodes": []}}