{"publishedDate": "2024-02-29T01:41Z", "lastModifiedDate": "2024-12-02T20:14Z", "cve": {"data_type": "CVE", "data_format": "MITRE", "data_version": "1.0", "CVE_data_meta": {"ID": "CVE-2023-44341", "ASSIGNER": "psirt@adobe.com"}, "description": {"description_data": [{"lang": "en", "value": "Adobe InDesign versions ID18.5 (and earlier) and ID17.4.2 (and earlier) are affected by a NULL Pointer Dereference vulnerability. An unauthenticated attacker could leverage this vulnerability to achieve an application denial-of-service in the context of the current user. Exploitation of this issue requires user interaction in that a victim must open a malicious file."}, {"lang": "es", "value": "Las versiones ID18.5 (y anteriores) e ID17.4.2 (y anteriores) de Adobe InDesign se ven afectadas por una vulnerabilidad de desreferencia de puntero NULL. Un atacante no autenticado podr\u00eda aprovechar esta vulnerabilidad para lograr una denegaci\u00f3n de servicio de la aplicaci\u00f3n en el contexto del usuario actual. La explotaci\u00f3n de este problema requiere la interacci\u00f3n del usuario, ya que la v\u00edctima debe abrir un archivo malicioso."}]}, "references": {"reference_data": [{"url": "https://helpx.adobe.com/security/products/indesign/apsb23-55.html", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Vendor Advisory"]}, {"url": "https://helpx.adobe.com/security/products/indesign/apsb23-55.html", "name": "", "refsource": "", "tags": ["Vendor Advisory"]}]}, "problemtype": {"problemtype_data": [{"description": [{"lang": "en", "value": "CWE-476"}]}]}}, "impact": {"baseMetricV3": {"exploitabilityScore": 1.8, "impactScore": 3.6, "cvssV3": {"version": "3.1", "vectorString": "CVSS:3.1/AV:L/AC:L/PR:N/UI:R/S:U/C:N/I:N/A:H", "baseScore": 5.5, "baseSeverity": "MEDIUM", "attackVector": "LOCAL", "attackComplexity": "LOW", "privilegesRequired": "NONE", "userInteraction": "REQUIRED", "scope": "UNCHANGED", "confidentialityImpact": "NONE", "integrityImpact": "NONE", "availabilityImpact": "HIGH"}}}, "configurations": {"CVE_data_version": "4.0", "nodes": [{"operator": "OR", "negate": false, "children": [], "cpe_match": [{"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:a:adobe:indesign:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "965511F1-E643-4597-97E2-E57063795C3F", "cpe_name": [], "versionEndIncluding": "17.4.2"}, {"vulnerable": true, "cpe23Uri": "cpe:2.3:a:adobe:indesign:*:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "9F24B6DB-FF95-468F-9545-1EF380FBD84B", "cpe_name": [], "versionStartIncluding": "18.0", "versionEndExcluding": "18.5.1"}]}, {"operator": "OR", "negate": false, "children": [], "cpe_match": [{"vulnerable": false, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:apple:macos:-:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "387021A0-AF36-463C-A605-32EA7DAC172E", "cpe_name": []}, {"vulnerable": false, "cpe23Uri": "cpe:2.3:o:microsoft:windows:-:*:*:*:*:*:*:*", "matchCriteriaId": "A2572D17-1DE6-457B-99CC-64AFD54487EA", "cpe_name": []}]}]}}